\chapter{ Констукторская часть}
\label{cha:design}

В текущем разделе описан процесс разработки алгоритмов, а также
приведен сравнительный анализ рекурсивной и нерекурсивной
реализации.

\section{Разработка алгоритмов}
Ниже можно увидеть поэтапный ход разработки каждого
алгоритма данной работы.
\subsection{Расстояние Левенштейна}
Описание базового алгоритма Левенштейна.

\noindent L1 - длина первой строки, L2 - длина второй строки \\
W1 - первая строка, W2 - вторая строка \\
M - матрица расстояний.
\begin{enumerate}
\item L1 = len(W1).
\item L2 = len(W2).
\item Eсли L1 = 0, возвращаем L2 как редакционное расстояние.
\item Eсли L2 = 0, возвращаем L1 как редакционное расстояние.
\item Движемся по двойному циклу вычисляя значения \textit{I}, \textit{D} и \textit{M}.
\item Находим минимальное из трех и записываем в матрицу \textit{M}.
\item  Результирующее значение возвращаем в виде M[-1][-1].
\end{enumerate}

\subsection{Расстояние Дамерау-Левенштейна}
Описание алгоритма Дамерау-Левенштейна.

\begin{enumerate}
\item L1 = len(W1).
\item L2 = len(W2).
\item Eсли L1 = 0, возвращаем L2 как редакционное расстояние.
\item Eсли L2 = 0, возвращаем L1 как редакционное расстояние.
\item Движемся по двойному циклу вычисляя значения \textit{I}, \textit{D}, \textit{M} \textit{T}.
\item Находим минимальное из четырех и записываем в матрицу \textit{M}.
\item  Результирующее значение возвращаем в виде M[-1][-1].
\end{enumerate}

\subsection{Рекурсивная реализация базового алгоритма}
Описание рекурсивного алгоритма Левенштейна.

\begin{enumerate}
\item L1 = len(W1).
\item L2 = len(W2).
\item Eсли L1 = 0, возвращаем L2 как редакционное расстояние.
\item Eсли L2 = 0, возвращаем L1 как редакционное расстояние.
\item Вычисляем минимальное значение из результатов трех рекурсивных вызовов этой же функции.
\item Вычисленное записываем в матрицу \textit{M}.
\item  Результирующее значение возвращаем в виде M[-1][-1].
\end{enumerate}

\section{Сравнительный анализ рекурсивной и нерекурсивной
реализации}
Относительно нерекурсивной реализации алгоритма, рекурсивная
работает значительно медленнее.
В данном случае высокие временные затраты вызваны большим
количеством пересчетов промежуточных значений.
На рисунке \eqref{ris:recursion} показаны промежуточные значения на разной глубине рекурсии.
\begin{figure}[ht]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{testrecursion}}
\caption{Результат работы рекурсивного алгоритма.}
\label{ris:recursion}
\end{figure}
